ðŸŸ¥ 1. LIABILITY STRUCTURE (1â€“5)

Q1: Does the contract include a liability cap, and is it favorable or unfavorable to the client?

A: Identify whether a cap exists, what it applies to, and whether exceptions weaken it.

Q2: Are there carve-outs that remove the liability limit for certain types of breaches?

A: Look for uncapped categories like confidentiality, data breaches, or IP infringement.

Q3: Does the contract treat data breach costs or regulatory fines as direct damages?

A: Check how the agreement classifies regulatory penalties or breach-related expenses.

Q4: Is the liability cap linked to fees, a fixed amount, or something else?

A: Determine whether the cap scales with contract value or imposes a static threshold.

ðŸŸ§ 2. INDEMNIFICATION (1â€“5)

Q1: Who indemnifies whom, and for what categories of claims?

A: Identify whether indemnification is one-way or mutual and what triggers it.

Q2: Is there IP infringement indemnification included?

A: Check if the vendor protects the client against third-party IP claims.

Q3: Are regulatory, privacy, or data protection claims included in indemnification?

A: Determine whether obligations extend to fines, investigations, or consumer claims.

Q4: Are there defense and settlement control provisions?

A: Assess whether the indemnifying party controls the defense or requires approvals.

ðŸŸ¨ 3. IP OWNERSHIP (1â€“5)

Q1: Who owns new work product created during the engagement?

A: Determine whether IP vests in the client, the vendor, or must be expressly assigned.

Q2: Does the agreement properly address pre-existing IP?

A: Check if each party retains ownership of their background IP.

Q3: Are there assignment or license-back mechanisms for non-assignable IP?

A: Evaluate how the contract handles IP that can't legally be assigned.

Q4: Are moral rights waived where applicable?

A: Identify whether contributors waive authorship rights to avoid future disputes.

ðŸŸ© 4. CONFIDENTIALITY & DATA HANDLING (1â€“5)

Q1: Does the agreement incorporate confidentiality obligations, and how long do they survive?

A: Check for survival periods and alignment with NDAs or statutory requirements.

Q2: Does the contract impose data security standards on the vendor?

A: Determine whether the vendor must follow specific security measures.

Q3: Is there a Data Processing Agreement (DPA) or GDPR-like exhibit?

A: Evaluate whether personal data handling follows legal requirements.

Q4: Are there clear obligations for return or deletion of data upon termination?

A: Look for timelines and scope of data destruction.

ðŸŸ¦ 5. INSURANCE (1â€“5)

Q1: Are minimum insurance requirements clearly stated?

A: Identify whether CGL, E&O, cyber, and Workers' Comp are required.

Q2: Are coverage limits sufficient for the risk profile?

A: Evaluate whether the limits align with industry norms.

Q3: Does the contract require naming the client as an additional insured?

A: Check for endorsements and proof-of-insurance obligations.

Q4: Are insurers required to meet minimum financial ratings?

A: Look for A.M. Best or equivalent rating requirements.

ðŸŸ« 6. OPERATIONAL PERFORMANCE (1â€“5)

Q1: Are service delivery standards defined (e.g., SLAs, quality standards)?

A: Determine if the agreement specifies performance expectations.

Q2: Are acceptance criteria or correction obligations included?

A: Look for requirements to fix defective deliverables.

Q3: Are subcontractor restrictions clearly outlined?

A: Confirm if the vendor must obtain consent before using subcontractors.

Q4: Does the contract require qualified personnel or specific skills?

A: Identify staffing competency requirements.

â¬› 7. TERMINATION & SURVIVAL (1â€“5)

Q1: Can either party terminate for convenience, and what is the notice period?

A: Determine how easily exits can occur.

Q2: Does the agreement allow immediate termination for data breaches or legal noncompliance?

A: Evaluate termination rights linked to risky scenarios.

Q3: Which obligations explicitly survive termination?

A: Identify survival of IP, confidentiality, indemnity, payment, and liability clauses.

Q4: Are there obligations to return or destroy materials after termination?

A: Assess scope and timelines for return of data and assets.

â¬œ 8. COMMERCIAL RESTRICTIONS (1â€“5)

Q1: Are there non-solicitation or non-compete obligations?

A: Determine whether the vendor can hire or solicit client employees.

Q2: Are there restrictions on publicity, trademarks, or naming the client?

A: Evaluate branding and disclosure limitations.

Q3: Are assignment rights restricted or freely allowed?

A: Check where consent is required for assignment.

Q4: Are there export control, anti-corruption, or compliance requirements?

A: Identify obligations related to legal compliance.


